羅馬尼亞東正教洗禮浸死六周大嬰兒

Romania baptisms: Six-week-old baby's death sparks calls for change

The death of a six-week-old baby hours after a baptism ceremony in Romania has prompted an Orthodox archbishop to say such rituals will be analysed to avoid further tragedy.

The baby had a cardiac arrest after he was immersed three times in holy water. He had a violent death and liquid was found in his lungs, an autopsy found.

Some 60,000 people have signed a petition calling for change.

Archbishop Calinic is the most senior member of the clergy to back reform.

He told Romanian website Adevarul that he believed in the future the practice of immersing a baby would be reviewed and "the most appropriate decision taken to respect [Church] ordinances and carefully avoid unwanted accidents".

A manslaughter inquiry has been opened by prosecutors into the priest who carried out the baptism in the north-eastern city of Suceava.

Can tragedy lead to reform?

By Stephen McGrath, Romania

If the baby's death leads to reform in the way baptism rituals are carried out then it would cause a rift within Romania's Orthodox Church.

Because while some Church figures have suggested an inclination toward change, others have been clear about wanting to keep this archaic ritual of immersing the baby's head into water.

Eminence Calinic, the Archbishop of Arges, is the most prominent voice so far who appears open to change. "In other icons, Jesus stands in the water up to his neck, and with his head bowed he receives baptism by pouring water over the top of his head," he was quoted as saying.

The Archbishop of Tomis, however, took a more belligerent stance. "We will never change the ritual. The canons of this religion have been in place for over 1,000 years," he said. "That is why we won't change. We are not intimidated."

Romania's powerful Orthodox Church is not known for reform, but this baptism tragedy may lead to change.

Archbishop Calinic himself recently conducted the high-profile baptism of the daughter of the former prince Nicholas of Romania and said in his interview that while immersion in holy water was appropriate for adults, other ways were available.

When he was a priest years ago in Transylvania, he said he would dip a baby's feet into holy water and sprinkle its head.

The petition calling for reform had attracted 60,000 signatures by Friday. The man behind it, Vladimir Dumitru, said baptisms had to be regulated to prevent unnecessary risks and the petition was aimed at being moderate and constructive.

The Orthodox Church in Romania is widely respected, but it has already come under scrutiny for its handling of the coronavirus pandemic.

In March last year, as Romanians were about to go into lockdown, priests in the northern city of Cluj gave communion using one shared spoon among a large group of worshippers.

趁佢仲未被呢個世界污染就送佢上天堂

幫刷首抽

God's will !

神透過神父既雙手展現佢既大能

羅馬尼亞假假地都eu
重刷好大機會eu 都唔係

蒙主寵召

基督宗教冇輪迴重刷呢回事

即刻諗起呢個棟篤笑

傻的嗎

俄佬?

一定係撒坦之子
掂聖水就死

Where’s the money

Shaken baby syndrome

畀聖水制裁啫

浸唔大

直上天堂

拜登

好撚癲

他只是個孩子.jpg

有冇人平時點麥樂雞都係咁

其實耶教嚟講東正教同天主教邊個「保守」啲？雖則歐洲嘅天主教佔大多數人口國家比以東正教佔大多數人口嘅國家偏向「進步」少少（波蘭除外）

我點麥樂雞手勢都仲溫柔啲

RIP

係神嘅旨意

笑撚死

東正唔知會唔會好似天主教咁有limbo呢個概念

羅馬天主教會比較上算係先進少少
有喺好幾個關鍵義題上傾過下改革
但喺基督宗教合一運動就係東正教比羅馬天主教會更早響應

BB應該上到天堂嘅

limbo好似就係啲BB去嘅地方

Make fun of dead baby

神既考驗

誤殺
算啦
一定唔使坐監
法治係邊度都係笑話

你下地獄吧

一齊落地獄

東歐

波蘭係天主教國家
同埋出cyberpunk 2077

「出錯貨, 收番先」

直接上天堂，幾好呀

耶撚：一定係魔鬼

屌cls笑到我

一出世就投胎

神嘅安排
神俾父母嘅考驗

無撚敵的

邪教嚟。

考驗

屌你點麥樂雞會唔會搞到d醬fe哂出黎
笑到仆街

CLS

戰鬥民族啲親戚一出世就點麥樂雞地獄考驗

cls

洗禮浸死六周大嬰兒係神嘅安排

痴線

產地直送

即刻想食番麥記

屌你老母

會搣爛成隻浸

第一個有啲誇張，第二個真係cls

第二張鳩都fing埋出嚟

係神既考驗

仲有呢個

如果父母係虔誠教徒
咁個小朋友咁快就到天家得永生
佢哋會唔會覺得係褔氣？

唔係黑心，但教徒個心態可以好扭曲